Пошто смо видели да се дијагонално повезани каменови могу раздвојити, хајде да
видимо како да се од тога одбранимо.

Board::defend-1

Овде бели може да раздвоји црне каменове. Међутим, црни може прво да одигра
потез и да то спречи, тако што ће се **спојити**.

---

Board::defend-2

На овој табли се црни **директно спојио**. Више не постоји могућност да бели
раздвоји црног.

---

Овде имамо **индиректно спајање**, некада названо и **слабо спајање**.

Board::defend-3

Белом је дозвољено да одигра између црних каменова и да их раздвоји, али црни
може одмах да зароби тај камен, па је у суштини спојен.

Индиректно спајање је понекад боље од директног. Уколико можеш да закључиш који
спајање је боље, онда више ниси почетник.

---

Board::defend-4

Изнад, црни има две слабе тачке где може бити исечен. На први поглед може
деловати да може да одбрани само једну.

Међутим, означено поље служи као индиректна одбрана обе слабе тачке.
